
============================================
|icon| ITA - Inversione contabile 12.0.1.2.7
============================================


**Inversione contabile**

.. |icon| image:: https://raw.githubusercontent.com/powerp/accounting/12.0/l10n_it_reverse_charge_plus/static/description/icon.png

|Maturity| |Build Status| |Codecov Status| |license gpl| |Try Me|


.. contents::


Overview / Panoramica
=====================

|en| Module to handle reverse charge IVA in vendor bills.

The module allows you to automate the accounting entries derived from invoices of intra-EU and extra-EU suppliers through the VAT reverse charge.
Furthermore, the vendor bill cancellation and reopening procedure is automated.

It is also possible to use the "additional vendor self billing" mode.
This mode is typically used for non-EU suppliers to show, in the purchases VAT journal, a vendor bill addressed to your own company (self-bill).
The self-bill will then be completely reconciled with the self-invoice, which is also addressed to your own company.


|

|it| Inversione contabile

Modulo per gestire l'inversione contabile (reverse charge) nelle fatture fornitore.

Il modulo permette di automatizzare le registrazioni contabili derivate dalle fatture fornitori intra UE ed extra UE mediante l'inversione contabile IVA.
Inoltre è automatizzata la procedura di annullamento e riapertura della fattura fornitore.

È inoltre possibile utilizzare la modalità "con autofattura fornitore aggiuntiva".
Questa modalità è usata tipicamente per i fornitori extra UE per mostrare, nel registro IVA acquisti, una fattura intestata alla propria azienda (autofattura passiva).
L'autofattura passiva verrà poi totalmente riconciliata con l'autofattura attiva, anch'essa intestata alla propria azienda.



|

Usage / Utilizzo
----------------

Creare l'imposta **22% intra UE** - Vendite:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/tax_22_v_i_ue.png
   :alt: 22% intra UE - Vendite
   :width: 600 px

Creare l'imposta **22% intra UE** - Acquisti:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/tax_22_a_i_ue.png
  :alt: 22% intra UE - Acquisti
  :width: 600 px

Creare l'imposta **22% extra UE** - Vendite:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/tax_22_v_e_ue.png
   :alt: 22% extra UE - Vendite
   :width: 600 px

Creare l'imposta **22% extra UE** - Acquisti:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/tax_22_a_e_ue.png
  :alt: 22% extra UE - Acquisti
  :width: 600 px

Creare il conto 'Transitorio autofatturazione':

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/temp_account_auto_inv.png
  :alt: conto transitorio Autofattura
  :width: 600 px

Il 'Registro pagamento autofattura' deve essere configurato con il conto 'Transitorio autofatturazione' appena creato:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/registro_riconciliazione.png
  :alt: Registro pagamento autofattura
  :width: 600 px

Modificare il tipo inversione contabile **Intra-UE (autofattura)**:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/rc_selfinvoice.png
  :alt: inversione contabile con Autofattura
  :width: 600 px

Il registro autofattura deve essere di tipo 'Vendita'.

Modificare il tipo inversione contabile **Extra-UE (autofattura)**:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/rc_selfinvoice_extra.png
  :alt: inversione contabile con Autofattura
  :width: 600 px

Il 'Registro autofattura passiva' deve essere di tipo 'Acquisto'.


Nella posizione fiscale, impostare il tipo inversione contabile:

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/fiscal_pos_intra.png
  :alt: Impostazione posizioni fiscali Intra CEE
  :width: 600 px

.. figure:: https://raw.githubusercontent.com/OCA/l10n-italy/12.0/l10n_it_reverse_charge/static/description/fiscal_pos_extra.png
  :alt: Impostazione posizioni fiscali Extra CEE
  :width: 600 px


|

OCA comparation / Confronto con OCA
-----------------------------------


+-----------------------------------------------------------------+-------------------+----------------+--------------------------------+
| Description / Descrizione                                       | Zeroincombenze    | OCA            | Notes / Note                   |
+-----------------------------------------------------------------+-------------------+----------------+--------------------------------+
| Coverage / Copertura test                                       |  |Codecov Status| | |OCA Codecov|  |                                |
+-----------------------------------------------------------------+-------------------+----------------+--------------------------------+


|
|

Getting started / Come iniziare
===============================

|Try Me|


|

Installation / Installazione
----------------------------


+---------------------------------+------------------------------------------+
| |en|                            | |it|                                     |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| These instructions are just an  | Istruzioni di esempio valide solo per    |
| example; use on Linux CentOS 7+ | distribuzioni Linux CentOS 7+,           |
| Ubuntu 14+ and Debian 8+        | Ubuntu 14+ e Debian 8+                   |
|                                 |                                          |
| Installation is built with:     | L'installazione è costruita con:         |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| `Zeroincombenze Tools <https://zeroincombenze-tools.readthedocs.io/>`__    |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| Suggested deployment is:        | Posizione suggerita per l'installazione: |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| $HOME/12.0                                                                 |
+----------------------------------------------------------------------------+

::

    cd $HOME
    # *** Tools installation & activation ***
    # Case 1: you have not installed zeroincombenze tools
    git clone https://github.com/zeroincombenze/tools.git
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -p
    source $HOME/devel/activate_tools
    # Case 2: you have already installed zeroincombenze tools
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -U
    source $HOME/devel/activate_tools
    # *** End of tools installation or upgrade ***
    # Odoo repository installation; OCB repository must be installed
    odoo_install_repository accounting -b 12.0 -O powerp -o $HOME/12.0
    vem create $HOME/12.0/venv_odoo -O 12.0 -a "*" -DI -o $HOME/12.0

From UI: go to:

* |menu| Setting > Activate Developer mode 
* |menu| Apps > Update Apps List
* |menu| Setting > Apps |right_do| Select **l10n_it_reverse_charge_plus** > Install


|

Upgrade / Aggiornamento
-----------------------


::

    cd $HOME
    # *** Tools installation & activation ***
    # Case 1: you have not installed zeroincombenze tools
    git clone https://github.com/zeroincombenze/tools.git
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -p
    source $HOME/devel/activate_tools
    # Case 2: you have already installed zeroincombenze tools
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -U
    source $HOME/devel/activate_tools
    # *** End of tools installation or upgrade ***
    # Odoo repository upgrade
    odoo_install_repository accounting -b 12.0 -o $HOME/12.0 -U
    vem amend $HOME/12.0/venv_odoo -o $HOME/12.0
    # Adjust following statements as per your system
    sudo systemctl restart odoo

From UI: go to:

|
|

Get involved / Ci mettiamo in gioco
===================================

Bug reports are welcome! You can use the issue tracker to report bugs,
and/or submit pull requests on `GitHub Issues
<https://github.com/powerp/accounting/issues>`_.

In case of trouble, please check there if your issue has already been reported.

ChangeLog History / Cronologia modifiche
----------------------------------------

12.0.1.2.7 (2021-03-18)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

[FIX] Error when payment invoice: function invoice_validate @multi


12.0.1.2.6 (2021-02-17)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

[REF] Clone OCA module
[FIX] Mixed RC and ordinary VAT line in single vendor bill
[FIX] Self invoice account move lines


|
|

Credits / Didascalie
====================

Copyright
---------

Odoo is a trademark of `Odoo S.A. <https://www.odoo.com/>`__ (formerly OpenERP)



|

Authors / Autori
----------------

* `SHS-AV s.r.l. <https://www.zeroincombenze.it/>`__
* `Didotech srl <http://www.didotech.com>`__
* `powERP <https://www.powerp.it>`__


Contributors / Collaboratori
----------------------------

* Antonio Maria Vigliotti <antoniomaria.vigliotti@gmail.com>
* Marco Tosato <marco.tosato@didotech.com>
* Fabio Giovannelli <fabio.giovannelli@didotech.com>


Maintainer / Manutenzione
-------------------------


This module is maintained by the **Powerp**.

Questo modulo è mantenuto dalla rete di imprese **Powerp**.


|

----------------


|en| **Powerp** is the Italian Enterprises Network born in 2020, whose mission is promote use of Odoo to cover Italian law and markeplace.

`Powerp <http://www.powerp.it/>`__ distributes code under `LGPL <https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html>`__ or `OPL <https://www.odoo.com/documentation/user/14.0/legal/licenses/licenses.html>`__ licenses.

Read carefully published README for more info about authors.

|it| `Powerp <http://www.powerp.it/>`__ è una rete di imprese, nata nel 2020 che rilascia moduli per la localizzazione italiana evoluta.

`Powerp <http://www.powerp.it/>`__ distribuisce il codice con licenze `LGPL <https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html>`__ e `OPL <https://www.odoo.com/documentation/user/14.0/legal/licenses/licenses.html>`__

I soci fondatori sono:

* `Didotech s.r.l. <http://www.didotech.com>`__
* `SHS-AV s.r.l. <https://www.shs-av.com/>`__
* `Xplain s.r.l. <http://x-plain.it//>`__

Leggere con attenzione i file README per maggiori informazioni sugli autori.


|chat_with_us|


|

This module is part of accounting project.

Last Update / Ultimo aggiornamento: 2021-03-18

.. |Maturity| image:: https://img.shields.io/badge/maturity-Alfa-red.png
    :target: https://odoo-community.org/page/development-status
    :alt: Alfa
.. |Build Status| image:: https://travis-ci.org/powerp/accounting.svg?branch=12.0
    :target: https://travis-ci.org/powerp/accounting
    :alt: github.com
.. |license gpl| image:: https://img.shields.io/badge/licence-LGPL--3-7379c3.svg
    :target: http://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0-standalone.html
    :alt: License: LGPL-3
.. |license opl| image:: https://img.shields.io/badge/licence-OPL-7379c3.svg
    :target: https://www.odoo.com/documentation/user/9.0/legal/licenses/licenses.html
    :alt: License: OPL
.. |Coverage Status| image:: https://coveralls.io/repos/github/powerp/accounting/badge.svg?branch=12.0
    :target: https://coveralls.io/github/powerp/accounting?branch=12.0
    :alt: Coverage
.. |Codecov Status| image:: https://codecov.io/gh/powerp/accounting/branch/12.0/graph/badge.svg
    :target: https://codecov.io/gh/powerp/accounting/branch/12.0
    :alt: Codecov
.. |Tech Doc| image:: https://www.zeroincombenze.it/wp-content/uploads/ci-ct/prd/button-docs-12.svg
    :target: https://wiki.zeroincombenze.org/en/Odoo/12.0/dev
    :alt: Technical Documentation
.. |Help| image:: https://www.zeroincombenze.it/wp-content/uploads/ci-ct/prd/button-help-12.svg
    :target: https://wiki.zeroincombenze.org/it/Odoo/12.0/man
    :alt: Technical Documentation
.. |Try Me| image:: https://www.zeroincombenze.it/wp-content/uploads/ci-ct/prd/button-try-it-12.svg
    :target: https://erp12.zeroincombenze.it
    :alt: Try Me
.. |OCA Codecov| image:: https://codecov.io/gh/OCA/accounting/branch/12.0/graph/badge.svg
    :target: https://codecov.io/gh/OCA/accounting/branch/12.0
    :alt: Codecov
.. |Odoo Italia Associazione| image:: https://www.odoo-italia.org/images/Immagini/Odoo%20Italia%20-%20126x56.png
   :target: https://odoo-italia.org
   :alt: Odoo Italia Associazione
.. |Zeroincombenze| image:: https://avatars0.githubusercontent.com/u/6972555?s=460&v=4
   :target: https://www.zeroincombenze.it/
   :alt: Zeroincombenze
.. |en| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/flags/en_US.png
   :target: https://www.facebook.com/Zeroincombenze-Software-gestionale-online-249494305219415/
.. |it| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/flags/it_IT.png
   :target: https://www.facebook.com/Zeroincombenze-Software-gestionale-online-249494305219415/
.. |check| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/check.png
.. |no_check| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/no_check.png
.. |menu| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/menu.png
.. |right_do| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/right_do.png
.. |exclamation| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/exclamation.png
.. |warning| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/warning.png
.. |same| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/same.png
.. |late| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/late.png
.. |halt| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/halt.png
.. |info| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/info.png
.. |xml_schema| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/certificates/iso/icons/xml-schema.png
   :target: https://github.com/zeroincombenze/grymb/blob/master/certificates/iso/scope/xml-schema.md
.. |DesktopTelematico| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/certificates/ade/icons/DesktopTelematico.png
   :target: https://github.com/zeroincombenze/grymb/blob/master/certificates/ade/scope/Desktoptelematico.md
.. |FatturaPA| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/certificates/ade/icons/fatturapa.png
   :target: https://github.com/zeroincombenze/grymb/blob/master/certificates/ade/scope/fatturapa.md
.. |chat_with_us| image:: https://www.shs-av.com/wp-content/chat_with_us.gif
   :target: https://t.me/axitec_helpdesk

